%mainfile: template.tex
%%%%%%%%%%%%%%%Title的資訊%%%%%%%%%%%%%%%
\title{W1 手寫功課} %標題
\author{劉至軒} %作者
\date{\today} %日期

\thispagestyle{fancy}
\setlength\parindent{24pt}
\setcounter{section}{-1}
	\maketitle
\rhead{W1 手寫功課}
\lfoot{劉至軒}

\pr{
	可以知道
	$$log_2(10^3) \approx 9.96578, \log_2(10^6) \approx 19.93157$$
	故最靠近的分別為$10$和$20$。
}
\pr{
	每一個人都會有$0$到$n-1$個認識的人，總共$n$種可能，而只有$n$個人，所以如果沒有重複的話，那就是每一個人都認識（順序不一定）$0, 1, \cdots, n-1$個人，但是這個就會有矛盾，因為有人什麼人都不認識，而有人認識所有人！故一定會重複。
}
\pr{
	先證明base case：顯然，對於$n = 3$，
	$$91 = 3^3 + 4^3 < 5^3 = 125$$
	，而假設對於$n = k$來說，命題成立。則：
	$$4^{k + 1} + 3^{k + 1} < 5 \cdot 4^{k} + 5 \cdot 3^k < 5^{k+1}$$
	得證。
}
\pr{
	同上，先證明base case：對於$n = 4$，
	$$81 = 3^4 > 4^3 = 64$$
	而假設對於$n = k$，命題成立，則：
	$$(k + 1)^3 = k^3 + 3k^2 + 3k + 1 < k^3 + k^3 + k^3 = 3k^3 < 3^{k+1}$$
	此處，注意$k^3 > 3k + 1 \Leftrightarrow k > 2$故會對。
}
\pr{
	這一題利用數學歸納法。顯然對於$n = 1$會對（不能再分割），和$n = 2$，只能分成兩個$1$，而得到的分數就是$1 \cdot 1 = \frac{2^2 - 2}{2}$。那假設對於所有的$i < k$，$i$得到的分數都是$\frac{i^2 - i}{2}$，則$k + 1$可以分割成$k + 1 = a + b$，則所得到的分數$S$是（注意到$a, b \leq k$）：
	\begin{align*}
		S &= ab + \frac{a^2 - a}{2} + \frac{b^2 - b}{2}\\
		&= \frac{a^2 + b^2 + 2ab - a - b}{2}\\
		&=  \frac{(a + b)^2 - (a + b)}{2}\\
		&= \frac{n^2 - n}{2}
	\end{align*}
	得證。
}
\pr{
	我們將用數列$a$來構造出一個合法的投票結果。令$S_k$為
	$$S_k \defeq \begin{cases}
		0 \text{,  }  k = 0\\
		\sum^{k}_{i = 1} a_i \text{,  } k > 0
	\end{cases}$$
	那對於所有的$i$，我們可以令$[S_{i - 1}, S_{i - 1}+ a_i)$的人都投給第$i$個人。那如果有人投給自己呢？假設這個人是$a_i$，則一定可以找到一個不是投給$a_i$的人$a_j$（由於$0 \leq a_i \leq n-1$，所以一定有），使得他們兩個交換投票對象。$a_i$本來投給自己，所以新的對象不會是自己；$a_j \not = a_i$，所以新的對象也不會是自己，所以交換合法。這樣子每次交換完一定會至少少一個人不是投給自己，而不會多人投給自己，所以只需要有限次步驟（最多$n$次）即可做完。
}
	